仆街嘞!救唔返！前線工親述港珠澳橋海堤崩塌經過!!!

有二判商更向《香港01》申冤，指路政署在工程期間，已知顧問公司奧雅納提出的新法填海設計有問題，礙於署方施壓，承建商「先要食死貓當自己手工不好，自費做修補。」二判慨嘆當初贏到分判合同時感到高興和自豪，但原來是惡夢的開始，現在要為工程設計失誤而受累，「可能要賠上自己創立的公司，更要負上一身債。」

路政署連月來多次強調工程沒有影響公眾及大橋安全，又指現時工程問題已被克服，「無需要將已克服困難，特別向外公佈」。若非有參與工程承判商爆料，港人仍被蒙在鼓裡。

在前線填海施工的主管駱先生（化名）坦言，那時地盤上下都深知海堤崩塌的嚴重後果，工程顧問奧雅納（ARUP）及承建商中國建築同樣知情，及後承建商只好加裝鋼筒樁以固定漂移。「呢個工程話要趕工、時間唔夠，好嘞，宜家試咗『不浚挖式』填海，原來係唔可行嘅，我估計以後都唔用再做。」

「我們都做了近7成工程左右，以我估計。沙泥一直移動移動移動，我們已經覺得，Hi Hi嘞，肯定嚟料嘞，沒有辦法，補救不了的啦已經是......最主要是工期！根本不夠時間做！以我所知這是香港第一次不夾海床的黑泥(註：指不浚挖海泥便填海)，這樣才致命啊！

我們以前做十幾年都是夾的(註：指先浚挖海泥才開始填海工程)，很穩妥無問題，好了，它（路政署）現時說要趕工程、時間是不夠的，如果要夾（挖海泥）會需時兩年的，不如試新方法？好了，現在試了，這個方法是不可行的。

《香港01》亦接獲署名「一個受委屈的判頭」的信件，警告人工島和海堤的飄移雖已減慢，但並不代表安全。他指工程顧問公司奧雅納（ARUP）將大量必須的預載工程取消，以避免海堤進一步例塌。惟判頭質疑預載工程包括加壓土堆等一系統工程，取消這些工程，海堤就不能達到預期的承載力，「我相信無一位真正專家夠膽保證那些鐵筒海堤已經達到正常的安全系數！」他指未來仍有大量的補救工程需跟進，更可能出現長期沉降，最終都要香港人白白以公帑找數。記者曾向奧雅納要求回應，惟事隔超過一個月亦未獲回覆。

該判頭回憶4年前贏到分判合同時，「真的很高興，也因為有機會參與這世紀大橋而感到自豪。」惟萬料不到，工程出現嚴重問題及延誤，「這竟是惡夢的開始，可能要賠上自己創立的公司，更要負上一身債。

[url]
[/url]

Molamola

間仆街顧問公司網頁都關咗

真係唔明白，憑香港工程技術，何來自信？

間野仲要叫中國建築
個名咁撚低賤都用佢就抵死喇

咁撚大間洗驚

手工唔同技術 香港黎講手工算係咁 只係有班屎忽鬼成日自以為是

傳統工程合約
LSFP 同 remeasure呢D都係英國佬搞

上幾年果邊大力推行新模式NEC

呢D舊式顧問公司可能都諗住解體重組

點知香港政府咁醒目去搵佢地掛個名扮下呢個project國際化

人地咪真係同你掛下名囉

英國人好識玩野

垃圾01寫緊乜撚野

即係名照掛, 枱底枱面錢照袋
就算出事, 間野反正都會摺唔會上身

二判慨嘆當初贏到分判合同時感到高興和自豪，
但原來是惡夢的開始，現在要為工程設計失誤而受累

唔識政治
咪比政治玩你

港珠移動大橋

它（路政署）現時說要趕工程、時間是不夠的

為左想等支那讚你起得快 連安全質素都唔理

恭喜~

點上身
合約係政府同承建商簽
顧問剩係用口

同呢單港豬O咁複雜
港政府幫埋大陸出錢起佢果部份

分分鐘DLP中出事同承建商都沒事,政府就繼續泵錢

請既工人就繼續用支那人

然後GDP就升升升

二判開間公司做三判，判完破產

arup 咁大間都收左皮

咁撚大個機場都好地地，填果一忽仔點解搞到咁既死樣

新技術喎

又係arup

搞乜

唔好傻啦
你慌ARUP會執咩

政府帶頭貪腐
香港

等冧

肯定嚟料嘞

平時呢班人撐民建聯
而家

人手粗口filter

老實講
你呢篇嘢同今日蘋果頭條講緊嘅都唔係同一樣嘢
不過成個所謂港珠澳大橋嘅工程都係咁垃圾

路政暑接軌得好快

咁快連工程都蚹蛤蟈蜻

唔係話佢執, 不過可能想避風頭

港珠的移動浮島

呢條奈何橋啲問題已經嚴重到用肉眼都睇到，真係20年內唔冧都偷笑

呢個總對可以bin c

大陸總工程師林鳴籲港方工程人員要改變思維，加強工程效率。（楊耀登攝）

【本報訊】國家級基建項目港珠澳大橋工程規模龐大，大橋內地總工程師林鳴表示，工程團隊對大橋主橋工程造價控制得非常好，而為克服工程困難，內地工程團隊研發了多項新設備，成功令工序工期大幅縮短。他呼籲港方工程人員要改變思維，多研發新技術，不要只依賴人手來推展工程 。
香港科學館昨午在理工大學舉辦「當代傑出華人科學家2017」講座，邀請了港珠澳大橋島隧工程項目總工程師林鳴演講。針對大橋主橋造價超支問題，林鳴指三地政府十分重視大橋造價，據其了解，相關成本控制得非常好，強調大橋主橋的工程費必須考慮到大橋安全性和性價比等問題。
林鳴又介紹港珠澳大橋工程多項創新技術，大橋的島隧工程工期只有七年，時間十分緊張，因此工程團隊採用了多項嶄新施工辦法，例如以大型鋼圓筒填海，共花了約七個月時間填出兩個面積各十萬平方米的人工島，「一般而言最少三年時間！」

索十五億驚人專利費

林鳴透露，最初原計畫引入荷蘭公司的技術，想不到荷蘭公司一開口就索取十五億元人民幣的專利費。中方提出以三億元的代價，荷蘭人公司不需要提供全部專利，只是把涉及工程最危險、中方最沒有把握的部分教會他們就可以。結果，計畫最終拉倒，荷蘭公司還借機會，以歌曲暗示內地自行興建的話，要自求多福。中國要自行修建世界最難的海底沉管隧道，相當於三十三個航母重量。經過四年的研究，在荷蘭公司引以為傲的沉管對接技術有新突破，而且港珠澳大橋海隧最後一節，只用了短短一天就完成對接。

漂左去台灣分分鐘到時真港獨,建國

人地國際大公司黎，斷估就唔會為左你香港一單野而熄左全球都上得嘅網嘅

同埋Arup一向都係偏向收班讀書勁嘅人，搞乜搞成咁

等睇最後原來係運泥頭個司機塞車運少幾轉泥而引發事件

最後變成大型海上垃圾

其實我係高登度copy
同仇敵概啦

根本呢單工程斬開到一截截
好難知

你俾果堆contract或份LOA我望下
仲好過呢D新聞

不過點都好,同支那合作既大白象基本上全部都自尋死路
仲有,香港好多高架路同橋本身都用石屎
其實生命週期都就快玩完
遲下香港真係出硬事成國際笑柄

勁 整埋海賊王主題樂園
海上列車，移動海島

呢舖仲唔發達！

呢個唔關我事
但啱好彩佢剛剛maintenance又俾巴打搵到

班垃圾有錢就乜都得
咩國際聲譽點會理

睇以前高登嘅人講，好似係structural勁，但civil差過aecom

唔知 ，但係佢收fresh grad不嬲都係收堆幾top嘅人

一小時生活圈
一小時死亡旅程

原來條橋既真正用法係車輛上橋之後，唔洗行車，條橋就好似船咁成段漂過澳門珠海

祖蟈建築啲質素行內出晒名架啦
持住一蟈，會聽你兩制話？

奧雅納
以前上過去幫佢地整電信設備
間公司好撚有錢下 成幾層樓

真係唔好儍
呢啲 consultant 做好晒文件嘢
上身極有限

之前偷文件都好似停投標3個月咋

做賣港賊做到咁自豪， 而家兩邊都唔係人

死因係時間

Ok我柒咗

條LINK quote 錯左 補翻
有聲

office好似係又一城

起左十幾廿年都話工程好趕
其實係咪笑話黎
好似我09出黎做野起到宜家🤦🏻‍♂dllm 香港宜家究竟係咪弱智

我真係唔撚明
大佬
呢幾年
elson musk火箭都射左幾支上去啦

香港人係咪真係on9到咁既地步

一知唔可行又唔早d 搵傳媒爆料
咪又係共犯
而家爆左出黎先浮上水喊冤

黨報寫顧問公司奧雅納 唔關中國建築事 仲入路政數

我估一半

然後個網 講真大陸要搞死一個網有幾難 搵人攻擊再配合黨媒同網路打手唱衰

過一兩個星期又好快有其他大陸港共7嘢出嚟轉移視線

巴打

12年動工BO

傻啦，都係政府既政策，唔超時唔超支點焗立法會批更多香港人錢去燒，中間又有人可抽更多水。好啦，最後爆鑊又點？前朝決定做唔關自己事，又A字攪點

可能果陣已經傾緊掛
呢d 大白象十居其九
我岩岩出黎做
做到宜家都未起貨

高鐵，沙中線

不過港鐵都有良心d 港島南果d 大部份都開曬

即管睇下班撐起港珠澳大橋既藍屍喺起好之後敢唔敢用

共報01係咪維穩費唔夠洗

推

利申:唔了解細節，不過推左先

玫瑰園計劃大工程過呢家, 仲要用左9年時間起好同通車

同英國佬玩制度

好大喜功

中國移動大橋

有接解工程既都知港鐵係香港大哂架啦
所有工程只要同佢既位置一近,都要唔影響到佢為優先
佢先做先開好正常

機場都好似出事，年年沉降。

我們都做了近7成工程左右，以我估計。沙泥一直移動移動移動，我們已經覺得，Hi Hi嘞，肯定嚟料嘞，沒有辦法，補救不了的啦已經是......最主要是工期！

呢句Hi hi 啦，成件事真實性低左

香港個邊搞到成舊屎咁，臭抗真係出臭草

可能訪問者係兩登嘅人

*受訪者

你可以當笑話
反正支那大白象我都一直當笑話

HK01入面有錄音

睇到時炒車死幾百人
政府你推我我推你就爽

所以對比之下

黨鐵咪算有人性咁
但其實又咪 ON 9

ELEMENT個廢墟死左都唔知幾多人
到 2018 今年姐係，岩岩又話出軌 （DKLM 車都未認真開 ？ 黑人問號）
咁搞一搞又唔知通唔通到車

通到車又話驚蝕到仆街 雖然佢股價反映左 可能就算輸 蝕 都係輸黨鐵
但你吙話我話
到頭來又咪搵政府傾 香港人找數
呢個世界明蝕既生意 宜家黨鐵私人機構點會同你做

唉

D 錢呢十年 比人BUMP 走哂 ，如果無呢D 工程放落D 教育民生認真既科研
反而HK 都唔知會好幾多倍
宜家個個搵到錢 個個都嗌走
（包括我在內）

港珠澳個人工島都係咁起 又係移位

我想問起青馬 汀九時有無呢啲新聞

arup仲做緊成個office更新win10 成個office有成4層 岩岩先開左幾個新部門 我諗佢地都唔係好驚

荷里活又有新題材

咁點解佢冇錯
但人地施壓佢又肯受？？
破產又執笠咁嚴重喎

香港就係有D人，以為痴埋支那到就自豪
點知仆曬街

我唔做工程撚
但我估海中心，風浪大，填海技術要高好多
我記得日本有個機場都係咁起

遲下咪可以攞個島裝啲車 漂過去珠海澳門

香港政府大把錢，慢慢同你玩

你條柒頭一定唔洗交稅果班傻鳩

機場島係英國佬起
果一忽仔係支那起

自己都UPLOAD左佢段採訪錄音去第度

起補補補 拆 再起
政府科水
gdp 翻幾倍
利害了我的蟈

有人話LSFP，又有人話NEC，仲有人話LOA，其實關乜事

越爆越多, 如果通車後仲用果d人有咩事算唔算抵死

接到政府工程果班不嬲都打橫行

厲害了你的國

咁啱公司有單工程要上港珠澳橋開工，今次仆街鳥

真心買左人壽先上路啦

條橋條本身剩係起緊工傷死亡都不計其數

大把用錢掩哂口
剩係HK 段都唔知死幾多

正宗奈河橋

dum咁多錢落去都整成咁

其實唔係幾關A字事
為左縮數 某公司博一博單車變摩托 最尾自食其果
同事以前係某公司做顧問

香港政府到底有冇成功做好過一件事

97之後無

我打算買個排球去開工，咁萬一個島飄走咗，都有個伴可以傾下計

以前同A公司共事過

日本個個都會沉，但人哋係有計過同有措施補救

老實講…我就笑唔出…

Wilson

算啦，你有事都唔洗旨意有命
買人壽保本lol

移動移動移動
hihi嘞
香港01係用緊咩文

慣性飄移

咪係。更何況nec只係standard form of contract, nec都可以lump sum都可以remeasure

最近既大計係五年內變智慧港

政府公布藍圖構建智慧香港（附圖）
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（十二月十五日）公布香港智慧城巿藍圖。藍圖主要勾劃未來五年的發展計劃，目標是將香港構建成為世界領先智慧城市，利用創新及科技提升城巿管理成效，改善巿民生活及增強香港的吸引力和可持續發展。

藍圖列舉在「智慧出行」、「智慧生活」、「智慧環境」、「智慧巿民」、「智慧政府」和「智慧經濟」六個範疇下將推行各項政策和措施，重點如下：

仲可以target cost 可以cost reimbursement 可以 management

NEC個概念同之前果D根本就完全唔同
算係個新系統
一邊大家齊齊賺
另一邊大家互相當對方係賊
剩係度傾都可以傾都可傾足幾個1001 POST
你要我同你做proposal教你?咪傻啦

仲有我想同你講香港run咁nec 既都係政府工程
仲要香港改鳩哂入面重點變左既野
香港既NEC根本就係掛羊頭賣狗肉

你條五毛識少少又出來扮代表

唔寫幾個外行人唔明嘅詞彙點顯得自己威威？

港珠澳大橋島隧工程項目總工程師林鳴向本報堅稱人工島的海堤並無出現任何移位問題，拋放在海面的混凝土塊沒有散開。至於為何相片看到的海堤出現不平整，與原設計的模擬圖有明顯差別，他反問「是甚麼設計圖？反正就沒有問題發生！」

當局稱觀感錯覺

大橋管理局發言人回應傳媒查詢時則指防波堤是以「扭工字塊」建造，「本來就不在同一平面上，不可能被沖走，可能是觀感和視覺上的錯覺。」路政署則指相關人工島由內地興建，故不作回應。

五毛咪淡化消息啦
我本來只係想貼下新聞
你愈回應咪愈明顯

其實最大機會係海水入隧道定冧橋先?

this is 支那

明眼人一睇

就知
宜家係 一班智障管理香港啦

你睇下少左幾多有潛力既公司黎上巿都知

智障港就差唔多

人工島係中國港灣 （C300)
上年年中已收到消息果島會移動
我地當時心諗依單嘢幾時爆煲
到而家終於煲大咗
利申：前員工

推

Uber都唔比 點智慧城市

講多d

其實唔係 Contract 既問題，係人既問題，你估行 Traditional 唔用 NEC 就會冇事？唔會囉

舉個例，判頭入封信話 Spec 果隻料家陣冇，如果要用要遲三個月完工，家陣我就搵到隻好野，一樣 standard 仲可以準時完工，實情可以有好多檯底野，construction method 都係一樣，所以歸根究底係班人既問題

新法又貴又耐又麻煩又困難
一開始就唔應該理班環保撚
成個海床直接剷左未咩事都無

條橋難過青馬同新機場咁多，早就應該交晒俾外國公司做啦，香港班工程佬淨係識起發水樓既姐，講技術大陸如果唔係偷工減料既話佢地工程人材同叻人都勁過香港。

會唔會支那人已入股？

五毛麻煩入嚟解釋吓，想知咩原因

外判判埋個責任嘛，做到二判老閪都唔關佢事啦諗住

就算條橋出事
政府部門, 大判都無事
坐監實係最低層

詳細唔講咁多
總之 港灣為求趕期
前線24/7咁灌石屎落海床面
挖海床底泥，真係冇辦法證實有冇做到
所以離譜到連入面engine 忍唔住要匿名講

見前幾頁有人屌engine
其實入面成2百幾個工程師
工程師只係打工 盡唔好屌佢地
因為 老總果班先係落order決策
壇嘢搞到咁老總先係罪魁禍首

呢個倒水泥溝clay填海方法係香港第一次
其實用舊式挖海床就得
但太傷生態
環保撚唔俾

平左55對分wo
除非回佣多過50%
唔係咁做都對判頭無好處姐

btw01

出翻套 港珠澳移動城堡 都唔錯

快啲冧

所以我咪成日鬧鳩支共政府
無bill入面隻料咁咪申請叫MC拎EOT囉
話直接話係error唔做住做左其他囉
合約入面會有列明
除非佢S.C.C.同particular spec.度改得太離譜

但邊個係大判,有無利益輸送偷工減料係人都知
咁無論2,沙定3,4,5,6沙都係逼住做

到最後出事後政府一定幫手護航推落consultant度同幾個細騙頭貪污上
明明係成個施工都有問題,但最後一定變左admin事
中資公司無做錯事

我只係屌政府同班admin

工程佬 著草未

自慰就最叻

駁唔到

女主角係淋病 男主角係習種
城堡換做 個港珠澳島

我意思係就算用 traditional 結果都係一樣，因為 run 既都係果班人

而家啲consultant 真係垃撚圾

自慰港

罪魁禍首又點 最後咪又係你班香港人埋單 然後繼續屌鳩你拉布阻人搵食
俾我都咁做啦 出完事又唔駛上身

最後咪又繼續超支執手尾等收錢 到時claim數仲多理由可以報大多幾個零 立法會照撥款

咩係LSFP NEC? 可唔可以解釋下

有冇人覺得01啲圖表達得好撚差？

一句講哂，沒有人是無辜的

Sad but true

無智慧自講咁多智慧

下, 一直講緊趕時間, 簡用新方法主要係7個月等於舊方法做3年,
重有如果環保撚咁把炮就唔會起啦

我唔係教書,唔會得閒
請你自己查
一樣係香港積木樓最鐘意用既傳統合約之一
一種係一種新合約系統,包含各種類型配合BMI等新系統出BILL同運作

英國人響連登仔眼中真無敵。
衰左可以扮「玩人」

成條廢左佢喇 都就快獨立

條橋如斷裂，係港獨既象徵

真係出大事果陣
就會搵到佢地出黎食
你睇下鉛水事件
咪又係屈個水喉佬

全香港都無咩人熟NEC合約

咁我明了
回佣係回比人唔係回比判頭

好撚心涼

哈爾移動城堡啲fd ??

根本間公司自己都on9 你一早知咁搞會出大事 仲要一出事就無可能遮得住都仲聽個on9政府講 真係一擔擔 賠得好呀 等破產清盤啦

前年係CIC度有個阿蛇已經話自己好熟
上年財政報告港府已經係講明以後新白象會用

大家一齊睇啦

豆腐渣工程，成功與中國接軌

唔係囉
識人垃圾shitty 2nd hon 都入到

識好多有份做呢單即野既朋友都話唔敢呢條橋

哈爾移動城堡續集

其實撇除咗政治因素依類事件咁講
作為土生土長嘅香港人
見到近幾年嘅大白象愈起愈差，偷工減料，頻生意外
同大陸起發水樓，豆腐喳工程冇分別

但d基建嘢我地以後嘅子孫後代都會用到
如果到時冧撚咗 邊個都唔想見到
希望有良知嘅可以認真番
起好番佢 就算

Made in China

自豪吖嗱
破產死撚左佢啦你

用銀紙埋海

新聞？點解會有人手filter

吓？一早預撚咗㗎啦？

乜會有官員要咩飛咩？

咪又係用納稅人啲血汗錢嚟補鑊

真係唔敢用

實有一日出事

中國式的趕工來到香港，害己害人！

Hi Hi嘞，肯定嚟料嘞
原文?

正呀快啲通車啦

今時們日仲想撇除咗政治因素

幾時起個岸整番幾個錨同發動機，成個岸連人帶車開過澳門

有巴打貼翻個正確LINK

咁中共支那係始作俑者嘅
要循例屌屌佢

講咁耐
其實有冇人諗起x men 3 ，磁能王成條橋搬落個島個幕

而家港豬奧移動大橋 唔撚使磁力靠海水都移動得

冧咗咪唔會用到

根本身責任就幾多判都有
而家個個都只會推哂比大判

NEC理念好似係互相幫助 分享資訊 利益 共同負擔損失
不過華人社會係唔WORK

你解得都啱

好似有個獎勵計劃
set個target係progress
如果保持到質素,及時完成或可以提早完成
就會有bonus錢分比contractor

但筆錢係擺邊,係咪Contingency sum果D我就唔知啦

BMI佢入面有個地方好似MSN咁,除左俾bse直接入面開洞俾人睇位
方便即時agenda咁mark哂D資料,咁邊一邊講左咩都唔可以賴貓

但最後去到華人社會會點就真係wfc

中國技術見識到未

根本起呢壇野的決定本身就係中共下的政治任務
想問你條垃圾點撇除政治因素

世界第一個識移動既人工島
中國科技又一大突破
世界第一指日可待

港豬 噢

因為已經起好咗
中共依隻大灰狼當然責無旁貸
但講緊廢橋又要再晒多舊錢去做嘢
到時又再浪費錢，時間

想食一舊屎 定 兩舊屎
香港人自己諗下

上面我有屌番中共

你的程度只係享受食屎?

姐係比人雞姦,只要條友用套同愛撫左先你會配合......

唔好偷換概念啦
條橋已經起好係度
而家出現意外 ，就要搵方法解決

中共就係想玩死香港人
香港人要自救

有良知就唔會幫共狗做野啦
唔好FF會起好返佢啦

諗下幾時冧好過啦

你所謂的自救咪就係叫人唔好政治化,唔好屌政府,叫立法會追加撥款重做唔追究責任

自己同自己親戚朋友唔好搭咪算
真係要做既事都做左

邊個鐘意共享支那榮譽咪由佢

成個中國不知幾多人想逃離中國
剩低既港人最終只會擁有同一夢想

Arup不嬲得個名 d野廢到食屎

三億就想食人成套技術

華人政治

出事先嚟扮無辜

港豬抵啦 成日屌9大白象 又拉布阻人勃款

又乜都要快 驚死蝕左你d稅咁

人地外國d基建 1個project 起10幾20年 慢慢整 夠食過世

笑出聲

抵你死啦arup,成日扮上菜，收哂成班尖子又點，個個死讀書唔識變通，做又做唔掂

錢就識cap

人地大爺 係官黎 佢地話work 就跟架啦

判頭係負責做 做細既教你做野?

冧就唔會冧
不過唔知幾時起好
澳門船由屯門碼頭去澳門就一野簽約到2021年

點解d賤種唔識揀唔食屎

依層你要問出賣港人嘅承建商喇
唔接唔起咪乜事都冇
不過港豬食慣屎

冇事就威威超英趕美
出事個陣就賴落港支政府
豆腐渣我起, 錢就你比
冇撚得輸

依家最好話條橋無問題, 可以如期通車, 到開幕時冧橋死撚晒堆嘉賓就

有人話橋都起左最好都係要修好佢, 我心諗就算呢度算慳返錢都唔會益你香港人, 黎緊大撚把大白象要你地俾

所以錢就一定冇, 咁俾我睇下冧橋死一堆支那人, 我反而覺得值得

你咪撚傻
飲撚左鉛水咪又係繼續奶港共

自己明知唔work都唔出聲？
講到無責任

救？點救？邊個話起哩條癈橋！邊個出嚟救！唔好再問我哋攞錢！

冧果陣當中包括一部分港豬

d尖子精英顧問公司話用新方法快

質疑人地d精英團隊

咪玩啦.......而家個個出黎推卸責任

入得返了。
可能只係 technical problems 暫時停左。

其實你地咁諗都岩
冧橋死人清除低端人口
支那共匪最唔想見叫畫面出現了

2010年前
西鐵，馬鐵，深圳灣口岸，落馬洲線都ok

2010年後好似差左好多

係政府風險管理和政治manage得差啫
社會有好多聲音要平衡

唔乎合環保要求
一係就照興建，唔理環保
一係就唔好興建
一係就搵一個經反覆測試，已經成熟，又乎合環保要求的技術

而唔係搵一個未經測試或不成熟的技術去做一項大型工程。

成班政府高官，management team，都係小學雞

篇文講撚左唔比時間，仲要唔育比錢買專利... 人地荷蘭人要時間整的detail佢1日搞掂

唔冧。

但可能通左車後，過幾年發現大問題，要封橋維修。發現無法補救，拆島拆隧拆橋，重新再建設過。

預計可能會咁

港珠澳大橋
2019通車
2021封橋維修
2022拆橋， 拆島，拆隧
2024拆完晒
2026重建
2033落成測試
2034終於合格晒，再通車

hoho

上一輩會同你講照跟
出嚟做野係咁樣

成本
興建1000億
拆500億
重建2000億

盛惠3500億
平均港人出資50000元

睬你都戇撚鳩

香港人埋硬單

其實呢個港珠澳大橋係由3地政府一齊出資起既
但唔知點解香港就要比超過總單工程既一半錢
而且係由珠海政府方面執行管理同建造既
有咩問題都係佢地先知

港府出錢,人地出力,夠精明
我地一般市民識咩
深圳灣來咁啦
我地又要出錢啦
但人地出品牌出人出貨

3億

好撚廢

超支幾百億又得 填海過千億
15億人民幣又比唔撚出?.?

俾咗荷蘭佬咪冇得自己fat fat囉

錢係用黎益自己人
比錢外國佬? 中國:不了
中國: 香港的錢是我的 我的錢也是我的

搞錯左

今次香港終於可以全面UNDER深圳做野了

不過深圳GDP都過左香港頭,沒所謂啦

有無人知公開個有價 BQ 出黎犯唔犯法

成個島移位，防坡堤剝落，兜口兜面有哂相有哂証據，佢都可以大大聲否認，仲屌返你作新聞支那狗

我咪等佢出事囉 講都冇用㗎啦 唔撚死人唔撚會認錯

私人既係保密協議下既contract其實應唔公開得
而且正常人唔會接觸到
但見利比果D又會擺D出來俾人望

政府既每個部門都有自已果套model bill
真係唔知得唔得
但上BD,asd,cedd會公開有限資料搵到積圖,詳細資料就要再聯絡佢地
我覺得其實係可以公開既

如果怕既
其實可能唔少記者唔小心係邊度搵出來,甚至係sub仔度流出左出來都未定

我諗連登都唔少QS係度
有興趣望

HK01 今次爆得好

一單還一單

我無保密協議呀
個文件喺我隻 USB 見到，唔知邊個用過我隻 USB 抄呢啲野

識人話 三個字 無眼看

LM 睇嘢

Ove做乜近依幾年成日上報紙整臭自己個名 依單邊group 做架

留名等睇五毛護主

唔想死就唔好用港豬噢囉

其實呢個係架船黎 大家一直誤會左

睇下

404

其實無知就岀小句聲 查下咩叫soil consolidation

中國人無文化，無技術，無管理，無道德，無錢，要痴線，就你自己死好啦！

別來搞鳩香港！

一個專出豆腐查工程的中國大陸，竟然走出來教香港人做工程！

人唔笑狗都吠！

更唔會衰左賴其他人

黎啦，無限吸水工程

將軍澳支線工程計劃的進展情況

14. 工程的整體進展良好，數項主要工程已提早完成。工程費用由原來估計的 305 億港元下調至 210 億 港元。

16. 五個車站的結構工程進展情況令人鼓舞。寶琳站的結構工程已經全部完成，平頂儀式在二零零零年十二月六日舉行，比原訂日期早了六個星期。其餘四個車站的結構工程亦已大部分完成，調景嶺站已完成 76% ，坑口站已完成 99% 。預料車站的屋宇設備及裝修承建商可提早進場 。

2001年嘅工程

19. 車廠、寶琳站、坑口站、將軍澳站和調景嶺站均已展開屋宇裝備工程，全部比原訂日期早。
21. 鋪設路軌的工程，已經在寶琳站、車廠和白勝角隧道展開，比原訂提早六個星期。
22. 多項機電設備和有關物料現已在世界各地承建商的工廠內製造和試驗。列車正在韓國裝造，預期於今年年中列車將在韓國當地作路軌上測試。第一部列車將於二零零一年第三季抵港。

當時仲未墮落？

低b, 你知唔知呢d大型consultant個名同本身既經驗值幾多錢呀?
你估求其開間公司就可以去bid job/ 有人信你

估計工程費用：
250億港元

工程動工日期：
2012年5月

預計啓用日期：
三地現時正加緊完善口岸通關條件，並將報請中央確定大橋開通的時間，有定案後將盡快公布。

合約：
合約編號：HY/2011/03
工程範圍 設計及建造觀景山至香港口岸的一段香港接線，以及香港口岸與香港機楊之間的連接道路
動工日期 2012年5月
預計完工日期 三地現時正加緊完善口岸通關條件，並將報請中央確定大橋開通的時間，有定案後將盡快公布。
合約總價 88.8 億港元
總承建商 中國建築工程(香港)有限公司
駐地盤工程師 奧雅納工程顧問
如想取得進一步資料，請瀏覽工程合約網站。

合約編號：HY/2011/09
工程範圍 設計及建造粵港分界線至觀景山的一段香港接線
動工日期 2012年5月
預計完工日期 三地現時正加緊完善口岸通關條件，並將報請中央確定大橋開通的時間，有定案後將盡快公布。
合約總價 141 億港元
總承建商 寶嘉-中國港灣-威勝利聯營
駐地盤工程師 奧雅納工程顧問
如想取得進一步資料，請瀏覽工程合約網站。

想睇佢通車唔夠一星期就要封橋

好懷疑你識唔識, 成個post一路係咁9up
睇BQ有咩用, BQ只係main con砌數用
你真係識玩contract先發表偉論啦

共報HK01保中國建築 推英國公司Arup去死 明哂

智慧政府應該大部分用係洗錢換新電腦

港珠澳大橋冧咗arup都未執呀，

等睇倒塌，happy!!

BQ~bill of quantities 仲有SOR要mc自己度埋 ma
一般building contract都成本聖經,呢個project所以tender doc沒五六本聖經話我切
我只係做過maintenance,沒做過new works
乜柒都沒係手添
你話我唔識咪唔識囉

我目的只係想多D人知政府衰野
仲有我唔係教書
你估我想回應咁多?
就係你呢種人所以我要回應咁多
成日就來質疑
仲有一堆五毛完全外行人都走來淡化件事
起碼我真係叫做過
唔同我每個回應都打幾百幾千字解釋哂我自己學既野

不過我覺呢D根本唔關做唔做,識唔識
呢個係關於你係咪香港人,定想玩死香港人既分別

其中一個合約都有26本書
想傾咪傾，唔想傾咪㩒上一頁

正
又可以再起

漂移左香港咪多左地囉，啲地咁值錢
計埋地價又賺多左幾百億，埋數冇超資

外行到呢....
你知唔知呢間係咩公司

廢老咁唔鐘意民主 咪現眼報
班垃圾反正唔洗問責 是但搵個食死貓ko

唔好玩啦 無論條橋點仆街
我肯定Arup 都一定無事

求其將個波射去main con / sub con手工問題就得啦
想屈consultant design fault ？
諗下好啦
有名你叫乾收銀呀嘛

其實都唔係只係針對你, 大部份留言既人都係咁, 連登真係愈來愈低質

都係果句, 比你睇BQ又點, 根本就冇意義, 根本d數字就砌出黎
加上, 冇相關知識盲目judge人地個design有冇問題, 我都唔明你地憑咩話政府/consultant衰

咁又點呀 到時死左人都只係個別事件

人地上網鳩up搵存在感咪有得佢law

好勁呀
Tender documents

三沙都可能有

咁佢呢四年食夾棍收咖哩都唔少啦

//填海超出法定範圍//

即係間公司犯法？
定係要司法覆核政府?

最好成個沉撚左佢
反正都係要攬炒

等睇冧晒
睇人仆街最開心

隨左屯赤
根本成個港珠澳就唔應該起

我好希望佢係藍絲
咁佢就可以話係因為佔中，而冇咁難過

親共咪俾人玩起囉
D人親共成日都諗住拎甜頭
實際只有支共想拎人甜頭

係,根本無可能傾, 就算大部分內容係COPY
但改左幾個clause都搵餐死
聽D前輩講
玩contract同玩法律一樣
mediation,arbitration呢D野唔通真係可以係度9up幾句就俾你搵到漏洞咩

屌，咁撚耐都仲未認清共匪既真面目。
不過依家最慘既係香港市民。呢到既維修費都唔知要比幾多。

港珠澳隧道

無所謂，比班港豬早日獲毛澤東接見

連登都大把人連五毛都唔識分
不過講真,佢地多到我都有D亂
真係誇張到

當一個人做8個鐘
35*8
每個有用回覆1蚊,佢地一個鐘count到8個
8*8

咁呢度頭2間每次20人
夜更6個

3個更既leader就每人每日800

一個月30日

佢地basic 一條team每個月就用左34萬
咁佢地由大陸人指派時一定有抽水
當抽左40個%

一條TEAM唔計特別加班一個月用50萬公帑左右啦
全港幾多條team唔知啦
當網上組別只係10條

五毛對應世界各地都有戰線,計埋20個國家,每個月都係出咁1 億左近,都幾抵玩

你咁講，搞到我想轉行。

應該有份全職同PT
計法可能唔同可能無老底
最重要唔知佢地點計邊個REPLY先有錢

你搵到窿路咪做下PT囉

懷疑呢位巴打入唔到Arup

辛苦哂

LM 學嘢

如果打官司，人地畀個failed design你，而你又明顯睇得出係fail，你又照做，好似你都有責任，好似係

人工咁低入黎做咩，夾過就知佢地煩

Arup係好有趣嘅公司
好似唔憂做咁
但又有好多錢
員工又做得開心，工時又短(比起對家aecom)
真係好有趣
真係得鬼佬先做到呢樣野

點煩？

雖然你話人工唔高，但係真係收晒堆比較top嘅人

最低個層同頂樓好多鬼妹

班撚樣可以連圖都唔識睇

好慘

又要威又要唔想俾錢

老實講，想民主又可以點
佔中和旺角單野已經死得咁慘烈

係政府做緊。
政府唔係衰 ，而係亂，係政策管理混亂，不科學。特別係manage d contract的policy。

我唔明做咩要趕工，條橋急住用咩？

賀習種登基嘛
高鐵都係趕工架

全民大煉鋼, 生產就翻幾番

支共要搵大型工程向全世界SELL佢既一帶一路
香港有知名度就要利用到盡

The Hong Kong-Zhuhai-Macao Bridge—For China and the World

之後冧樓死人都唔關佢事
因為可以話係香港起

SCMP 紅報都落左功課
搞到成個專題咁

又唔會嘅 個名已經講咗

我係搵邊間荷蘭公司同佢告吹先搵度D新聞
之後睇左陣覺好唔妥
起呢條橋根本就對香港沒咩價值
除左谷GDP同俾建築業多d project外
一直以為只不過係利益輸送下俾上面用

睇左幾個新聞後成個構圖就形成左
中國厚黑真係比我諗既高幾班...
佢基本上向外國宣傳一帶一路既野
就係用大型基建如似港澳同高鐵,太空科技帶入去

所以我先話之後出事既佢地已經唔會理社會責任同港人點鬧
點都先要硬夾起左先
因話佢重點係拉攏國家
簽哂約之後慢慢再玩

呢條橋感覺只不過係佢經濟戰既一個犠性品

條隧道好似挪威咁，行船咪得囉

真係沉左咪行潛艇囉，都係世界第一姐

反正得支那西會用

但係正苦job唔係全部轉晒nec咩？

有良知就唔會做工程cap水啦
你做一個有良知既engineer, 你老世即刻就去請過一批無良知又蠢既engine啦

現代政府要出事死人先會認錯

同大陸人夾過做野就知班大陸仔做野好撚求其

點解唔搵返起青馬橋間公司起？

是撚旦啦，支那野預左係垃圾。

垃撚圾

唉
日日上演香港悲歌

好撚霸氣 我懷疑係咪識你

條友9 up d term扮專家
呢個模式run左咁耐都冇咩問題 起好左幾多座野呀
關合約咩事姐 公司點會因為合約重組？ 笑撚大人個口
呢個世界得政府job咩

睇下篇文邊間野出先la pk01 呀
有冇二判咁撚快手寫好信俾佢呀
係都俾Apple 東方啦 幾時到hk01 呀on9

pk01 d資金大陸黎係人所共知
呢單野出事 最驚既係承建商 即係大陸佬囉
咁快吹風出黎 不謀而合la

出事咪又係尾落香港人度
支那就係咁

條友霸乜撚野氣, up既野9成都錯, 仲話教人, on99
根本上面果2個人講緊既野係make sense

所以咪話佢有霸氣
我發覺每個盤都總有一兩個呢啲人
成日忍唔住同佢地學下嘢

就算有民主都無用
呢個係重大國策
大陸格硬屈民選特首都要跪

香港人唔突破自己支持獨立都無得救

是「智障」城市！

e個真
唔出事當無做錯

英國人做到
支那人就係做唔到

又唔係咁講
97前起嘅青馬大橋都冇事架
97後

Btw 炸七咗佢就世界和平

睇到笑撚左
識少少抄代表
讀完書未啊傻仔
Lum Sum Fixed Price係procurement method
New engineering contract 係一種新contract，專門用係civil 工程，因為傳統sfc好多clause都唔適合civil works，如次次都用sfc大改，改果個怕煩，次次都怕改少左，落標果個浪費時間逐條clause睇。為左避免依D情況， Institution of Civil Engineers先推出一份stand contract nec去俾civil工程用，外國一早用開，香港都用左1X年

青馬大橋唔係日本架咩

估下香港會唔會有官比人問責?

我你小蠔灣搭架 見到叫聲

出事果個位係支那狗負責
而出事原因唔係比海沖散
而係海床d黑泥撞到桶入面既材料向上散出黎

夏天就黎

第一個考驗係 台風
塌左就

短時間點會出事
下下講到去到死梗咁
講緊條垃圾橋都出事都以十年計啦

請問我有邊度錯
上面話我錯既都請指出邊度錯

世紀工程笑話

你成篇野都笑死人
QSA

我從來只話LSFP只係用係積木樓上
佢係一種SFBC(SFC),分bind quantity 同唔bind

呢D都有掂開建築tender既basic單位

NEC香港真係有用左十幾年?
上年政府先逼人用
佢同華人咁不斷當人係賊既做法完全唔同

我就未聽過QSA

AQS我就聽過
呢篇我承認打得好快好短
但有做開既會知我講咩
而且我目的唔係教人又唔係SHOW off

係防五毛嘈

就係你地有班人成日問,成日話人錯
要我愈講愈多
講完又話人錯

又係奧雅納，橫州又係佢

香港咩行業
有得唔變就唔變
如果係QS睇到本SMM都知啦
N年先更新一次
好多仲用一直用舊版

呢個新聞重點係政府PK呃鳩香港人
可以不斷攻擊我
多謝幫忙證實呢單野既真確性

睇來入面浮出既問題係真
不過都改變唔到咩
繼續幫手推post thx

真係抵撚死
而家一大巴一大巴咁車落之前支持依單野班藍屍度

支持民建聯

支持浪費

有日出左事會好開心，反正政府錢都係比鳩官亂咁洗，無限修復工程起碼比工人有工開，好過無鳩啦啦送比支共賑災

以前ov earup嘅design 好勁
做乜香港個班咁垃圾

EIA過唔到

講撚到有良知唔會幫共狗做野
屌你老母你係香港打工都係幫共狗做緊野架啦
唔好講埋呢D戇鳩野好唔好 屌你老母
你又打乜撚野工 係唔會令香港政府/共狗受益咁撚勁
如果你係外國撚 你做緊既野間一有同共狗有小小關係你都無良知架啦

最好呢條橋就多幾單大獲野
死多啲支那人就更加好

01龜縮del左post

其實點解香港做工程要咁趕 真係比你今年開到條橋又點
高鐵又有問題 港珠澳又出事 點解要咁趕

利申 上海工作civil仔 好多時都攤長做

後面15分鐘左右
話有機會啲樁（鐵桶）唔穩，移咗位
有機會日後上面啲建築會壓住條墜道，漏水甚至成條用唔到
堅唔堅？

而家阿爺話事

有fd做港珠澳 佢話依家港珠澳比林鄭迫 一定要4月開到路
d 判頭依家乜都唔理 立青都唔等result 一鋪完一層就馬上去第二層 真係痴線

其實林鄭你識唔識做工程 咁樣迫其實好多問題

Kix?

條八婆喪心病狂程度不下689

弱智政府學人搞智慧港

根據入面d判頭講
林鄭死要4月通車 其實係冇可能
依家d判頭唔想比人罰錢
d cover, bituminou 乜都未有test result 就扔落去
總之有料就照扔 點都趕條路出黎 真係痴線條八婆

應該係抄支国
簡單講係周圍都裝哂cam
樣樣都要身份認證先用到

其實點解以前起得咁慢

其實造既過程會有好多問題
做工程係講緊好多唔同parties 要夾野
仲有好多預知唔到問題 好似鋪立青 依家政府lab 要起碼14日先有result 呢d都唔係判頭係planning果陣預計到 同埋判頭冇人迫果陣都唔會趕去做 等最尾要交貨有人追 再屈個consultant/client 批筆錢加快進度 好多工程都係咁

咁林奠其實錯唔晒喎
之前拖得太長依家咪趕功課

其實好多工程都係咁
咁多parties係度 好難真係乜都好smooth 咁行 你約中學同學食飯都唔係個個準時到
好多時client都會體諒比d eot你grant
做到港珠澳咁要迫起唔理d test result 真係好少有 除非上面有好大壓力一定要今個月行到車

咁無計香港支那化
睇下今次點收科

似係成個結構都唔穩
咁應該係全部出事

不過香港人咁撚醒
有得加extra support 整穩佢既
錢同時間姐

點會唔瀨野先得架！

有錢x聞報導：
起咗幾廿年的萬宜水庫
用既料每躉25噸

依家用料只有5噸

明白真相後，唔出事就奇

其實個事實二判已經講咗
填海個技術係arup第一次用
如果成功既話 的確係可以揚威國際既
不過依家係柒出國際

總知aurp同Aecom都係搶緊大陸呢舊肥豬肉，取悦阿爺

無政治issue梗係有起貨嘅一日

我就小巿民黎嫁姐
我話知你乜鳩CONFUCKDATION

整成 十年既野, 人地火箭都升埋上去

你都重整到碌柒咁

你幾撚有知識都笑鳩你啦, 柒頭

你宜家如果壇野係好好睇睇, 喂, 通車啦, 幾百幾千億回報, 回報返社會
我話撚知你起2-30 年又有乜所謂

但事實係超資再超資, 超撚完起唔到貨又死咁多人

人地上太空都唔撚洗死一個人呀

你明未呀, 大佬, 個個咁撚有知識去理解,就唔撚叫小巿民啦

何況你壇野重搞到乜都係一PAT 屎咁

咁即係成條野作廢？
一係唔用，一係等出事？

睇段報導 就應該真係講緊成個結構出事
但之後點出事 會唔會出事 都真係唔知

啲連接路都未駁好 真係無可能四月通到

呢個飄移都未算大獲
睇番隧道果兩個人工島，如果啲防波石係因為相同原因，黑泥移動而整散
咁就大獲
海中心呢兩個島移少少都郁到埋條隧道

班友有冇腦？

不過咪又係無人要下台

其實主要係年年都有負面新聞 多多問題
又超支拉布
市民見你交唔到貨不滿好正常

日本自從成田之後好多機場都起喺海中心

關西係其中一個
佢其實都係不斷咁沉緊，靠每2個星期調較一次油壓頂

至於港共有冇能力好似日本仔咁保養堆人工島就唔知喇

個油壓頂頂到幾多年

人地日本起關西學到好多嘢
後來啲人工島都冇沉

用智慧包裝devil

用整火箭去比其實唔太正確呀
係海上面起野不嬲係難同要時間沉澱

唔會有事，我肯定話你知實有事
差在時間，但一定無可能係佢講既120年
支那唔單大白象
佢利用咁香港個名添

共匪咁要面，加上習匪帝先啱啱登基，唔會掘個墳比自己踩咁on9嘅，個人估計二三十年應該都仲用得着，過咗就

最簡單D講話就話科技行頭
其實想MON住邊D係搞事份子

大判有責任監督二判、二判有責任監督三判

唔好推推聲，上家焗你做你有得揀？

有，揀乞食

呢單新聞舊嫁喎
果時發現沉已經出左

btw hk01個網閂左

真係好撚柒 笑唔出反而好撚嬲

好學唔學，學了英國式嘅唔用，走返轉頭學中國地獄鬼國嘅做事方式，真喺累撚死人！

所以那些外國人一定要認識「中國人」！

有本書叫「醜陋的中國人」，一定要睇吓！

有乜好嬲 接軌架啦 你知唔知膠鐵西九站已經知咩事
隔離係柯士甸站 九龍站 唔知個站咩岩質 講大話都有個譜 根本所有工程就係要你騎虎難下 洗濕咗個頭 就係要你去馬 好過洗咗錢乜鳩都冇挖咗個窿放係度冇鳩用

「中國人」，「中國技術」及「中國特色」都要認識！

唔知你有心定無知！

拉布目的就是要阻止拉長中國共產黨對香港各類的破壞。
別把前因後果對調！

有時間比判頭慢慢做啲quality 點都好好多
我都唔明香港工程點解要咁柒趕
外國一單project 可以慢慢起玩好多年
香港好似今日award contract
三五年內就要起好比人用
做feasibility study 都做幾年啦
搞到班工程撚晚晚OT 同你砌
做工程都幾無奈下
有起事上黎就要硬食
但政府又唔比期你
好似要變魔術咁變出黎
係乾收銀捱緊既垃圾engine 黎呻下

起了40年的萬宜水庫東覇
乜事都無

用料仲要重你5倍
25噸:5噸

用料弱雞到咁，你個工程師曉飛都無用啦！

呢D 資料 得呢度D人知, 有鬼用咩
D報紙又唔會講
新聞又唔會播

點爆都唔會有咩改變
球證，旁證，主辦，協辦都係佢既人

關西機場好似每年都落幾十塊鋼板去墊返下沉距離